const questions: Array<QuestionType> = [
    {
      question: "αἰτέω",
      answers: ["ik vraag"],
      explanation: "ik vraag",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "βλασφημέω",
      answers: ["ik laster", "ik laster God"],
      explanation: "ik laster (God) (vgl. blasfemeren)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "εὐλογέω",
      answers: ["ik zegen"],
      explanation: "ik zegen (εὐ = goed + λέγω = ik zeg)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ζητέω",
      answers: ["ik zoek"],
      explanation: "ik zoek",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "θεωρέω",
      answers: ["ik kijk", "ik zie"],
      explanation: "ik kijk, ik zie (theorie, theoretisch)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "καλέω",
      answers: ["ik roep"],
      explanation: "ik roep (kallen, Eng. I call)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "λαλέω",
      answers: ["ik spreek"],
      explanation: "ik spreek (lallen, lollen)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "μαρτυρέω",
      answers: ["ik getuig"],
      explanation: "ik getuig (martelaar, martyrologie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "μετανοέω",
      answers: ["ik heb berouw", "ik kom tot andere gedachten"],
      explanation: "ik heb berouw, ik kom tot andere gedachten (metanoëtisch, metanoia)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "μισέω",
      answers: ["ik haat"],
      explanation: "ik haat (misantroop, misogyn)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ποιέω",
      answers: ["ik doe", "ik maak"],
      explanation: "ik doe, ik maak (poëzie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "τηρέω",
      answers: ["ik onderhoud"],
      explanation: "ik onderhoud",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "φιλέω",
      answers: ["ik hou van", "ik heb lief"],
      explanation: "ik hou van, ik heb lief (filantroop, filatelist, filologie, filosofie, xenofilie)",
      type: "woordenschat"
    }
]
const lesson4Vocabulary = {
  id: 'lesson4-vocabulary',
  name: 'Les 4 – Woordenschat', 
  active: false,
  questions
}
export default lesson4Vocabulary